\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/1_Anemia_u_dzieci.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 1. Anemia u dzieci}}
  \label{fig:51. Anemia u dzieci}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:51. Anemia u dzieci} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 1. Anemia u dzieci}. W tym węźle wszystkie krzywe osiągają wysokie wyniki, lecz wraz z zastosowaniem większej ilości cech następuje znaczny spadek jakości klasyfikatorów które są bardzo niestabilne i nieodporne na zmiany długości wektora cech wejściowych. Ostatecznie najlepsze wyniki są dla klasyfikatora z 100 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej, oraz dla 2 cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/2_Niedokrwistosc_erytropeniczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}}
  \label{fig:52. Niedokrwistość erytropeniczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:52. Niedokrwistość erytropeniczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}. Klasyfikatory wykorzystujące większą liczbę cech wejściowych mają bardziej łagodny przebieg, także oba przekraczają granicę 90\%, minimalnie lepszy okazuje się klasyfikator z 200 neuronami w pierwszej warstwie. Poprawnie klasyfikując 90,54\% obserwacji testowych. Wszystkie klasyfikatory posiadały wszystkie cechy wejściowe w celu osiągnięcia najlepszych wyników.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/3_Niedokrwistosc_hemolityczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}}
  \label{fig:53. Niedokrwistość hemolityczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:53. Niedokrwistość hemolityczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}. Wszystkie krzywe mają bardzo podobny przebieg, dlatego na pierwszy rzut oka trudno wyodrębnić najlepszą konfigurację. Po raz pierwszy najlepsze wyniki osiąga sieć z 50 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej. Ilość poprawnych klasyfikacji wynosi 71,60\%, co stanowi również bardzo zbliżoną wartością w stosunku do reszty rezultatów. Tak samo jak w węźle\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}, najlepsze wyniki są osiągane przy użyciu wszystkich cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/4_Niedokrwistosc_pokrwotoczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}}
  \label{fig:54. Niedokrwistość pokrwotoczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:54. Niedokrwistość pokrwotoczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwiema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}. W tym węźle wszystkie klasyfikatory przekroczyły granicę 50\% poprawnych klasyfikacji lecz nadal nie są to wyniki zbliżone do tych osiąganych w innych węzłach. Sieć z 200 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej, osiągnęła najlepsze rezultaty wynoszące 53,15\% również wykorzystując cały wektor cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/5_Niedokrwistosc_tropiczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}}
  \label{fig:55. Niedokrwistość tropiczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:55. Niedokrwistość tropiczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}. W tym przykładzie wszystkie krzywe notują podobne wzrosty, aż do użycia 8 cech, następnie poziom klasyfikacji nie ulega praktycznie zmianie, aż do 21 cechy (krwawienie), gdy trzy największe sieci notują maksimum, osiągając 88\% poprawnych klasyfikacji dla największej sieci.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/6_Niedokrwistosc_aplastyczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}}
  \label{fig:56. Niedokrwistość aplastyczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:56. Niedokrwistość aplastyczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}.  To jak na razie jedyny węzeł w którym niezależnie od ilości neuronów w warstwach ukrytych, notujemy takie same wyniki. Najlepszym rezultatem klasyfikacji jest 90\% poprawnie zaklasyfikowanych obserwacji testowych. Dla każdej sieci optymalna liczba cech wynosiła 3.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/7_Spowodowana_defektem_blony_komorkowej.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 7. Spowodowana defektem błony komórkowej}}
  \label{fig:57. Spowodowana defektem blony komorkowej}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:57. Spowodowana defektem blony komorkowej} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwiema warstwami ukrytymi dla węzła \textit{7. Spowodowana defektem błony komórkowej}. W tym węźle skuteczność klasyfikacji rośnie wraz z liczbą neuronów w warstwie ukrytej, tym samym mając najlepszy rezultat (65,88\%) dla sieci z 200 neuronami w warstwie. Sieci najlepiej działają mając podobną długość wektora cech, wynoszącą 5 bądź 6. 

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/8_Spowodowana_niedoborem_enzymow_erytrocyta.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}}
  \label{fig:58. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:58. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}. W tym węźle przebieg wszystkich krzywych był bardzo dynamiczny, co nie przeszkodziło osiągnięciu bardzo dobrych rezultatów. W tym wypadku także sieć z 200 neuronami była bezkonkurencyjna klasyfikując poprawnie 99\% obserwacji testowych. Najgorzej wypadła w tym wypadku najmilejsza sieć, mimo iż dobrze sklasyfikowała aż 96\% przypadków. 

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/9_Spowodowana_nieprawidlowoscia_hemoglobiny.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}}
  \label{fig:59. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:59. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwiema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}. W tym węźle za wyjątkiem konfiguracji z dwiema cechami, wyniki nie spadały poniżej 70\%. Najlepiej spisały się środkowe sieci, dokonując dobrej klasyfikacji dla 93,68\% obserwacji testowych. Najgorszą siecią była posiadającą 30 neuronów w pierwszej warstwie ukrytej, lecz wynik był gorszy ok 2pp, co nie jest znaczącą różnicą.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/2/10_Spowodowana_immunologicznie.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}}
  \label{fig:510. Spowodowana immunologicznie}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:510. Spowodowana immunologicznie} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z dwiema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}. Ten węzeł najlepiej sklasyfikowała sieć z 100 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej. Maksymalnym wynikiem osiągniętym było 74,42\%. Wykorzystanie 8 cech znacznie poprawiło jakość klasyfikacji o przynajmniej 20pp, dla każdej z testowanych sieci.

\paragraph{Podsumowanie}
Wyniki pokazują, iż także i w tym wypadku lepiej sobie radzą sieci z dużą ilością neuronów w warstwach ukrytych. Jednakże największa sieć już aż tak nie deklasuje reszty jak w sieciach z jedną warstwą ukrytą, co jest przedstawione w tabeli \ref{tab:sieci_2}

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Ranking sieci dwuwarstwowych}
  \label{tab:sieci_2}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Liczba neuronów & Osiągnięty najlepszy wynik\\
  \hline
  (30, 30) & 1 raz\\
  \hline
  (50, 30) & 3 razy\\
  \hline
  (100, 50) & 4 razy\\
  \hline
  (200, 100) & 6 razy\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\newpage
